De grootste moeilijkheid die Alice in het begin vond, was het beheer van haar flamingo: ze slaagde er in haar lichaam te laten wegstoppen, comfortabel genoeg, onder haar arm, met de benen naar beneden hangend, maar in het algemeen, precies zoals ze had zijn nek mooi rechtgetrokken en zou de egel een a geven blaas met zijn hoofd, het zou zichzelf ronddraaien en opkijken in haar gezicht, met zo'n verbaasde uitdrukking dat ze het niet kon laten barsten lachen: en toen ze zijn hoofd naar beneden had getrokken en zou beginnen nogmaals, het was heel verleidelijk om te ontdekken dat de egel zich had uitgerold zelf, en was in de handeling van kruipen vandaan: afgezien van dit alles, er was over het algemeen een bergkam of groef in de weg waarheen zij het wilde verzenden egel naar, en, terwijl de dubbelgevouwen soldaten altijd opstonden en toen ze naar andere delen van de grond liep, kwam Alice snel bij de conclusie dat het inderdaad een erg moeilijk spel was.
De spelers speelden allemaal tegelijk zonder te wachten op beurten, ruzie maken al die tijd, en vechtend voor de egels; en in een zeer korte tijd de tijd dat de koningin in een woedende passie verkeerde, ging hij stampvoetend rond, en schreeuwen 'Weg met zijn hoofd!'
of 'Weg met haar hoofd!'
ongeveer een keer in een 1 Minuut Alice begon zich heel ongemakkelijk te voelen: ze had het vast nog niet gehad ruzie met de koningin, maar ze wist dat het elk moment kon gebeuren, en dan, dacht ze, wat zou er van mij worden?
Ze zijn vreselijk dol op het onthoofden van mensen hier; het grote wonder is dat er iemand is levend achtergelaten! '
Ze was op zoek naar een manier om te ontsnappen, en vroeg zich af of zij kon wegkomen zonder gezien te worden, toen ze een merkwaardige verschijning bemerkte in de lucht: het verbaasde haar in het begin heel erg, maar na het te hebben bekeken een minuut of twee, ze haalde het uit als een grijns, en ze zei tegen zichzelf 'Het is de Cheshire Cat: nu zal ik iemand hebben om mee te praten.'
'Hoe gaat het?'
zei de kat, zodra er een mond was genoeg om mee te praten.
Alice wachtte tot de ogen verschenen en knikte toen.
'Het heeft geen zin erover spreken, 'dacht ze,' tot zijn oren zijn gekomen, of tenminste één van hen.'
In een andere minuut verscheen het hele hoofd en toen zette Alice in haar flamingo, en begon een verslag van het spel, heel blij voelen ze had iemand om naar haar te luisteren.
De kat leek te denken dat dat wel zo was genoeg ervan nu in zicht, en er is niets meer van verschenen.
'Ik denk niet dat ze eerlijk spelen,' begon Alice, liever gezegd klagende toon, 'en ze maken allemaal zo vreselijke ruzie dat je ze niet kunt horen zichzelf spreken - en ze lijken helemaal geen regels te hebben; tenminste, als die er zijn, niemand komt naar hen toe - en je hebt geen idee hoe verwarrend is alles wat leeft; bijvoorbeeld, er is de boog ik moet het volgende rondwandelen aan het andere eind van de grond - en ik zou de egel van de koningin zojuist alleen maar croqueted hebben het liep weg toen het de mijne zag aankomen! '
'Hoe vind je de koningin?'
zei de kat zachtjes.
'Helemaal niet,' zei Alice, 'ze is zo extreem ...' Op dat moment merkte ze het op dat de koningin vlak achter haar stond, luisterend: dus ging ze verder, '- waarschijnlijk winnen, dat het nauwelijks de moeite waard is om het spel af te maken.'
De koningin glimlachte en ging verder.
'Tegen wie praat je?'
zei de koning, naar Alice toe, en keek aan het hoofd van de kat met grote nieuwsgierigheid.
'Het is een vriend van me - een Cheshire Cat,' zei Alice: 'sta mij toe dat introduceer het. '
